\thispagestyle{empty} 
\centering \section*{\cpd Wandersocke}

\begin{picture}(0,0)
\put(-160,-300){\includegraphics[width=\linewidth]{./Lieder/Bilder/wagen}} 
\end{picture}

\begin{angaben}{0}
- B"undisches Liederbuch -
\end{angaben}

\newpage

\ \\

\newpage

\thispagestyle{empty} 

\centering \section*{Wandersocke}
\flushleft
Liebe Leser, S"anger, Zuh"orer, Genie"ser, Pfadis, B"undische, Interessierte, Gitarristen, Barden und sonstiges V"olkchen,\\ \ \\

Endlich ist sie da, die erste Version der Wandersocke, bei der man behaupten kann, sie sei fertig :-)\\ \ \\

Auf knapp 370 Seiten findet ihr viele wunderbare Weisen, Lieder aus vergangenen Jahrhunderten, aus verschiedensten L"andern und auch ganz neue Lieder, welche sich erst seit wenigen Jahren in unseren Kreisen bewegen.\\ \ \\

Unsere Kreise. Was meinen wir damit?\\
Dieses Buch m"ochte all jene ansprechen, die sich auf b"undischen Singerunden am Lagerfeuer, beim Hajik durch fremde Lande, in der verrauchten Jurte, Pfadfinderkellern und Kneipenhinterzimmern zu hause f"uhlen.\\ \ \\

Etwa drei Jahre dauerte es, diese Sammlung zusammenzustellen; immer wieder kamen neue Lieder hinzu, kaum dass man dachte man sei fertig und es stolz zur n"achsten Singerunde mit nahm.\\
Doch aus all dem warten, sammeln und mitschreiben entstand eine wunderbare Sammlung, die nur darauf wartet, von euch, liebe Freunde, hinausgetragen, gelernt und gesungen zu werden.\\ \ \\

Unter den einzelnen Liedern findet ihr neben Autorenangaben auch noch Verweise zu anderen Liederb"uchern, damit auch in gro"ser Runde jeder schnell das angestimmte Lied finden mag.\\ \ \\

Im Einzelnen stehen die Abk"urzungen f"ur folgende B"ucher:\\ \ \\

F: Funke\\
GB: Gottberger\\
LB: Liederbock\\
SA: Schwarzer Adler\\
TS: Tonspur\\
TD: Tagedieb\\
WS: Wolfsspur\\ \ \\

Und nun auf:\\
''Lasst und singen, lasst uns singen, lasst die Lieder unsrer Fahrt erklingen!!''\\

\newpage

\centering \section*{Wandersocke - Erweiterung I}
\flushleft

Liebe Wandersockenfans,\par

Einige Monate sind ins Land gegangen, seit die erste offiziell fertige Wandersocke verf"ugbar war. Aber wie es bei so einer Liedersammlung nat"urlich ist, kann man 'fertig' eigentlich nie sagen.\\ \ \\

Daher haben wir flei"sig weiter Lieder gesammelt, Texte erfragt, korrigiert und verbessert, sodass wir nun eine erste Erweiterung f"ur eure Liedersammlung haben. Die Wandersocke z"ahlt nun, von Deckblatt bis zu letzten Seite sage und schreibe 408 Seiten!\\ \ \\

Neben neu eingebrachten Liedern sind auch Übersetzungen erg"anzt worden, fehlende Strophen wurden erg"anzt und erstmals sind alle Akkorde FETT gedruckt, um es unseren Gitarrenspielern bei gem"utlichem Kerzenlicht trotzdem zu erm"oglichen, zu erkennen, was sie spielen sollen ;-) \\ \ \\

Damit sich eure Erweiterung im Inhaltsverzeichnis mit der ersten Wandersocke versteht, haben wir an den Seitenzahlen nichts ge"andert. Neue Lieder sind stattdessen mit einer Seitenzahlerweiterung eingereiht. Dadurch konnten wir die alphabetische Sortierung nach Liedanfang beibehalten und Seitenansagen stimmen weiterhin in allen Runden, auch, wenn mal einer diese Erweiterung noch nicht sein Eigen nennt.\\ \ \\ 

Die Seitenzahlerweiterungen sind als Buchstaben angehangen: zB findet ihr das neue Lied "Wanderlied der Hobbits" auf Seite 53/a und 53/b. Damit auch weiterhin lange Lieder auf einer Doppelseite stehen und nicht gebl"attert werden muss, sind leider ein paar Leerseiten hinzu gekommen, die ihr gerne mit eigenen Liedern, Zeichnungen oder Gedichten ganz individuell gestalten m"ogt.\\ \ \\

Leider wird es auch in dieser Version nach wie vor vorkommen, dass etwas fehlt, Schreibfehler sich eingeschlichen haben oder die Akkorde nicht wirklich stimmen. Sollte euch da etwas auffallen, ihr Kritik oder Lob "aussern wollt oder sonst wie mit uns in Kontakt treten wollt, dann schreibt uns eine Mail an: wandersocke@fn.de\\ \ \\

Es Gr"u"st: Das Wandersocken-Team\par 
''Zu Pfaden die ich nie gesehn, es kommt der Tag, da muss ich gehn\\ 
und unbekannte Wege ziehn, am Mond vorbei zur Sonne hin.''
